\documentclass{article}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{DejaVu Serif}

\usepackage{showhyphens}

\begin{document}

Το παρακάτω αγγλικό κείμενο προέρχεται από μία
ιστοσελίδα\footnote{\texttt{https://tex.stackexchange.com/a/60446}}
η οποία περιέχει και μία εικόνα για το πώς πρέπει να
συλλαβιστεί. Το τρέχον αποθετήριο περιλαμβάνει την εικόνα
\texttt{verified-english-hyphenation.png} με την οποία
μπορούμε να επαληθεύσουμε τον συλλαβισμό του αγγλικού
κειμένου, αφού πρώτα εκτελέσουμε \texttt{lualatex
check-hyphenation.tex}. Η εντολή αυτή παράγει ένα αρχείο PDF
με κόκκινα σημάδια στα σημεία συλλαβισμού, οπότε μπορούμε να
ελέγξουμε από μόνοι μας και τον συλλαβισμό του ελληνικού
κειμένου που διαβάζετε.

I wrote a question (Accessing pointers in LuaTeX) hoping it
would lead me to a way of reviewing the hyphenations with
LuaTeX, and without external programs. I was encouraged to
write this question.

The answers to the question “Check all hyphenations within a
document” point to external tools.

I'm hoping for a solution which writes the hyphenation to
the log file everytime a word is split across two lines, for
easy reviewing.

\end{document}
